\solutionSection

С учетом того, что в начальный момент времени все пользователи имеют нулевой баланс, баланс пользователя формируется исключительно из количества полученных и потраченных средств.
Соответственно, чтобы найти конечный баланс пользователя, нужно из совокупного количества полученных средств вычесть совокупное количество потраченных средств, и далее вставить данное значение в таблицу.

\begin{verbatim}
INSERT INTO result (res)
VALUES (
    (SELECT SUM(val) FROM transactions WHERE  recipient="Frank")
    - (SELECT SUM(val) FROM transactions WHERE sender="Frank")
);
\end{verbatim}

\codeExample

%\inputPythonSource
